# MBA_final_project

# BugBuster - Sistema de Rastreamento de Bugs

BugBuster é um Sistema de Rastreamento de Bugs projetado para ajudar desenvolvedores e equipes na identificação, relato e gerenciamento de bugs em seus projetos de software. O sistema oferece um ambiente colaborativo, facilitando a comunicação entre os membros da equipe, reduzindo o tempo necessário para identificar e corrigir bugs e melhorando a qualidade do produto final.

## Funcionalidades

- Reportar Bugs: Permitir registro de bugs com informações básicas.
- Atribuir Bugs: Atribuir bugs a membros específicos da equipe.
- Priorizar Bugs: Definir prioridades com base em critérios variados.
- Comentar e Interagir: Facilitar discussões entre membros da equipe nos bugs.
- Alterar Status dos Bugs: Atualizar status à medida que os bugs são resolvidos.
- Notificações: Enviar notificações automáticas relevantes aos membros da equipe.
- Pesquisar e Filtrar Bugs: Ferramentas para encontrar bugs específicos ou listar conforme critérios.
- Categorizar Bugs: Organizar bugs em categorias relevantes.
- Métricas e Relatórios: Gerar métricas e relatórios personalizáveis.
- Anexar Arquivos: Permitir o anexo de arquivos, como imagens e documentos, aos bugs para fornecer mais informações.
- Histórico de Atividades: Manter um registro de todas as ações realizadas em um bug, incluindo alterações de status, atribuições e comentários.
- Controle de Acesso: Gerenciar permissões de acesso para diferentes papéis de usuário no sistema (desenvolvedor, testador, gerente de projeto).
- Integração com Calendário: Integrar prazos e marcos importantes do projeto ao calendário do sistema.
- Exportar Dados: Permitir a exportação de dados de bugs e métricas em formatos comuns, como CSV ou Excel.
- Relacionar Bugs: Estabelecer e visualizar relações entre bugs, como duplicatas, dependências ou blocos.
- Etiquetar Bugs: Adicionar tags personalizadas aos bugs para facilitar a organização e filtragem.
- Modelos de Bug: Criar modelos pré-definidos de bug para agilizar o processo de relatório e garantir a consistência das informações.
- Visualização de Gráficos: Exibir gráficos e visualizações para ajudar a entender a distribuição de bugs e o progresso do projeto.
- Alertas e Lembretes: Enviar alertas e lembretes personalizados aos membros da equipe sobre bugs não resolvidos, prazos e marcos.
- Personalização de Interface: Permitir que os usuários personalizem a aparência e o layout da plataforma.

## Requisitos do Sistema

- Navegador web moderno (Google Chrome, Mozilla Firefox, Safari, etc.).
- Conexão com a internet.

## Instalação e Configuração

_Descrever as etapas de instalação e configuração do projeto._

## Como usar

_Descrever as etapas básicas para usar o sistema ou fornecer um link para a documentação do usuário._

## Contribuindo

_Descrever como outras pessoas podem contribuir para o projeto. Incluir informações sobre branches, pull requests e como reportar bugs ou solicitar novos recursos._

## Licença

_Especificar a licença sob a qual o projeto está distribuído (por exemplo, MIT, GPL, Apache, etc.)._

## Contato

_Fornecer informações de contato, como e-mail ou links para redes sociais, para que os usuários possam entrar em contato em caso de dúvidas ou sugestões._



